- Создайте кластер managed clickhouse - тип b2.medium, размех хранилища 30 Гб ssd, хост с публичным доступом.
- Включите дополнительно доступ к datalens и доступ к из консоли управления

![](img_2.png)

![](img_3.png)

- Загрузите в Clickhouse данные датасетов хитов и визитов тестовых данных яндекс метрики

![](Screenshot.png)

![](Screenshot-1.png)


- Подключите Datalens к кластеру и подключите таблицы как датасеты

![](datasets.png)

Сделайте дашборд который покажет как хиты распределяются по браузерам на графике и суммарно.

![](dashboard.png)